侵粉離散 陰謀論者搬龍門

侵粉離散 陰謀論者搬龍門

■紐約有路牌被塗鴉，把街名改成「特朗普已走街」，「單程」行車亦變「已離開」。

美國前任總統特朗普周三乖乖下台，令支持他的極右團體和陰謀論社群開始重新洗牌，部份人開始揚棄特朗普和驚覺自己被騙了四年，但亦有人「搬龍門」修改預言信到底。

相關新聞：行政聚焦抗疫 入境須隔離 稱援助將至 拜登迫令戴罩

極右支持者斥反應軟弱

特朗普在月初衝擊國會事件後，雖未跟暴力示威者完全割席，但也沒鼓勵他們進一步行動。「驕傲男孩」、「美國優先」、「守誓者」等極右組織的討論區和Telegram頻道，都有人批評他反應軟弱，甚至「一敗塗地」。

陰謀論社群QAnon的信徒在周三拜登就職禮前深信，這天就是他們預言的「風暴」，特朗普將在軍方支持下反撲。預言最終沒成真，他們的先知「Q」亦至少44日沒發新訊息，部份追隨者說感到中了一個四年長的騙局。

相關新聞：彈劾特朗普條款下周一交參院

QAnon一些人卻提出新說法「補鑊」，如指美國現在實是由軍方而非拜登控制；拜登就職禮不合法，特朗普的「真就職禮」將在3月舉行；甚至特朗普和拜登換了臉等。專家指QAnon分化可能更危險，因為白人至上和新納粹團體，會嘗試將幻滅的QAnon追隨者吸納進他們的意識形態。

美國《華盛頓郵報》

美國《華盛頓郵報》

蘋果繼續玩啦
unsub算數

人哋係食老千貪腐集團條水
冇say

諗住奶登條水喉
唔會志在你一千幾百

QAnon